# Atopolis
*Ateliers Autogérés du Podcast Lillois*

Une invitation : « Vous connaissez les ateliers d'écriture ? Pourquoi ne pas faire pareil pour nos élans autour du son ? Partager nos envies, se laisser guider par un exercice de création, recevoir l'écoute des autres... ? Nous pourrions nous organiser pour créer ensemble un cadre propice à nos expérimentations : une rencontre tous les deux ou trois mois, un lieu chaleureux et convivial, chacun-e peut animer une rencontre et proposer un "exercice" (ex : faire une proposition de podcast originale sur le modèle de "La dernière séance"), on prend le temps de partager nos idées et questionnements sur nos projets perso, on invite aussi des intervenant-es de temps en temps pour enrichir notre pratique, on mutualise du matériel et les contacts auprès des studios d’enregistrement accessibles. On peut aussi organiser des évènements plus ouverts pour créer des moments d'écoute et de partage singuliers. Et bien sûr, on écrit la recette et on partage à qui veut créer son Atelier... »
